Используя теорему Гаусса, определите напряжённость электрического поля вне и внутри равномерно заряженной бесконечной пластины толщины $h$, если объёмная плотность заряда в пластине равна $\rho$. Нарисуйте график зависимости напряжённости электрического поля от расстояния до центральной плоскости пластины.
\answer{
Пусть $x$~--- расстояние от центральной плоскости пластины, тогда
\[
	E = \begin{cases}
		\frac{\rho x}{\varepsilon_0}, & x \leq \frac{h}2,\\
		\frac{\rho h}{2 \varepsilon_0}, & x > \frac{h}2.
	\end{cases}
\]
}
\tags{10, электростатика, Гаусс}